通膨壓力大 澳洲總理：考慮推出新紓困措施 | 聯合新聞網	
2024-01-03	
https://udn.com/news/story/6811/7683336	
澳洲總理艾班尼斯（Anthony Albanese）今天表示，他領導的中間偏左政府將在5月政府預算案出爐前，在不引發通貨膨脹的前提下，考慮採取新紓困措施緩解生活成本壓力。路透社報導，艾班尼斯在雪梨舉行的記者會上說：「澳洲家庭承受高通膨帶來的財務壓力，通膨率在2022年12月飆升至7.8%，之後逐漸下滑到去年第3季的5.4%。」「我們已經要求國庫部和財政部，就像我們在上一份預算之前所做的那樣，我們要求他們考慮採取哪些措施可以減輕家庭的生活成本壓力，而又不對通貨膨脹帶來壓力。」「關鍵問題就在這，假如只是發給人民現金，可能會讓通膨更糟，對解決問題沒有幫助。」澳洲央行「澳洲儲備銀行」（Reserve Bank ofAustralia）不得不將利率提高至12年來的高點4.35%，以試圖將通膨控制在2-3%的目標區間內。自去年5月以來，「澳洲儲備銀行」已將基準利率提高了425個基點。艾班尼斯領導的工黨（Labor）政府2023年5月曾宣布提供230億澳元的生活成本紓困方案，但之後一直不願再推出進一步措施。艾班尼斯表示，正在採取措施消除與澳洲最大貿易夥伴中國的所有貿易障礙。